MI5：採用華為設備不至於危及美英合作

MI5：採用華為設備不至於危及美英合作

英國軍情五處(MI5)負責人安德魯•帕克(Andrew Parker)表示，他「沒有理由」認為，如果英國在其5G移動通訊網路中採用華為(Huawei)技術，英國與美國的情報共享關係將受到打擊。目前英國政府即將對這一問題做出關鍵決策。

帕克的言論將提升英國政府和業界的期望，即這家中國公司的設備將被允許用於網路的某些「非核心」部分。

鮑里斯•約翰遜(Boris Johnson)政府周一將面對華盛頓方面的最後一刻遊說，要求英國把華為排除在5G網路以外。預計英國首相將在本月做出一個具有巨大地緣政治和經濟後果的決定。

華盛頓方面警告稱，如果英國採用中國技術，那麼情報共享可能會受到損害。但是，封殺華為對電信行業而言將是成本高昂的，並對在英國部署這種新型數據通訊技術造成沉重打擊。

北京方面也一直在向約翰遜施壓，要求其不要危害英中關係，同時這一決定將被視為首相打算讓英國在退歐之後的世界如何自處的關鍵指標。

由白宮國家經濟委員會(National Economic Council)和美國國家安全局(NSA)代表組成的美國代表團將於周一抵達倫敦，對英國官員展開最後時刻的遊說努力。

但是，將在4月卸任MI5局長的帕克在接受英國《金融時報》採訪時表示，英國、美國、加拿大、澳大利亞和紐西蘭之間的「五眼」(five eyes)情報合作關係「從未像現在這樣強勁」。

他表示，美英夥伴關係「非常密切，深受信賴」，並補充說：「它對我們當然非常重要，而我敢說，對美國也很重要，儘管那要由他們來說。這種合作是雙向的。」

在被問及他是否認為如果政府決定推進與華為合作，英國是否會在情報關係方面吃虧時，他說他並不認為存在這個危險。「就今天而言，我沒有理由這麼認為，」他表示。

帕克承認，安全擔憂本身未必總是應該「主導和支配」一項決定，而約翰遜及其國家安全委員會面臨一個棘手的決定，因為市場上的供應商很少。

英國四個移動網路都已開通5G網路，營運商沃達豐(Vodafone)、英國電信(BT)、EE和Three都在所謂的非核心層——例如安裝在天線桿和屋頂上的天線和基站——採用這家中國公司的設備，但在保存客戶資料和路由呼叫的「核心」網路層沒有採用華為設備。

「也許需要更多關注和更多討論的事情是，我們如何迎來一個競爭範圍更廣、自主選擇範圍更廣——而不是只能對中國技術作出『行』還是『不行』的缺省回答——的未來，」帕克表示。

英國政府官員承認，現在把華為拒之門外會對消費者造成打擊，他們指出華為設備之所以被選用，是因為這些設備被視為物超所值。

儘管有美國的壓力，但英國政府內部和電信行業一些人預計，約翰遜將做出類似於特里薩•梅(Theresa May)的國家安全委員會在2019年4月做出的決定，當時部長級官員們同意允許採用華為設備構建網路的「非核心」部分。

隨後——在特朗普政府施壓之下——做出的重審這一問題的決定，給行業帶來極大的不確定性。

唐寧街內部人士強調，尚未做出任何決定，而本月將要做出決定的部長級官員們——包括約翰遜本人——屬於「一個新班子」，他們在用新的眼光審視證據。只有現任財政大臣賽義德•賈維德(Sajid Javid)在2019年4月是梅的國家安全委員會成員；那時他擔任內政大臣。

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

屌

又係英國隻牆頭草

你老母

英國佬為咗賺錢 叛國都制

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

日落帝國
奶共奶到呢

查下MI5條友好喎

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

bno連登仔情何以堪

但英國政府內部和電信行業一些人預計

BJ真係咁做再講啦
之前係文詠姗搞出嚟

文詠姗??

似滲透左mi5

條廢老似收左退休金，到時退休就去北京賣料

日落啦你都係

垃圾國家

俾d吉屎好冇

日落帝國

日落帝國垃圾

有人仲諗住bno平權 戇鳩

【想贏嘅同我入嚟】一人一信逼英國做嘢

係arrr

除非你有能力令到華為冇任何地方擺監控盜竊軟件啦，否則五眼聯盟比你累死都似
你同個爭議大嘅極權國企做國家基建都算勁㗎啦日落帝國

奶共本質無變

到底脫歐投共係乜撚野心態

英國自己攞黎賤唔洗可惜 最緊要係美國射住

垃圾國家，就算平權我地都唔會要你個垃圾護照

唔明點解仲有人對英國有期望
二戰後呢個國家已垃圾到不得了

而家不如期望美帝好過

人地叫文翠珊wo

即係質疑盟國擒拿猛玩州嘅决定

鬼唔知咩

英國可唔可以搵次唔好令香港人失望

agger

又要做雞又要立貞節牌坊

日落帝國真係一次比一次令人失望。不如英國借自己出去每年收返幾千億做殖民地算啦

英資銀行 美資銀行
英資公司美資公司
英資股 美股
英鎊 美金

日落廢國

日落

一早話奶共奶到貼晒地

全部用支為 班革命家影邊個相好

日落帝國垃撚圾